Putkasti walla kohto pääw sai petud 9ndal Nowembr. 1866.
Koos ollid, Tallitaja Jürri Punnius
Abbimehhed:
Karel Tischler
Siim Aunapu
Ue Ma koggokonna seadusse järrele kutsus Putkasti mõisa Politsei keik walla mehhed, kes 21 aastat ja peale selle wannad (Putkasti mõisa) kokko, igga liik issepäinis, se on: Kohha rentnikkud; Mõisa sullased; Perremeeste sullased; ja Wabbatmehhed; et Kohha rentnikkud piddid enneste likist 7 wollimeest wäljawallitsema ja nendasammoti Mõisa sullased, Perremeeste sullased ja Wabbatmehhed enneste likist sadikud igga 10ne mehhe peält ühhe wälja nimmetama, ja nende wimaste seast ka 7 wollimeest wäljawallitsema; ja se sai allamal nimmetud wisil tehtud:
1, Astusid Perremeeste sullaste likist sisse sadikiud wäljawallitsema:Mihkel Käramees		Thomas Tõio		Hans Tõio		Peter Maandimees		Juhhan Jürrison		Andrus Ranna		Thomas Schuster		Juhhan Käramees		Juhhan Uskar		Juhhan Hamann		
ja nimmetasid sadikuks Mihkel Käramees
No 1.
Siim Leppama		Peter Leppama					
Juhhan Teär					Peter Teär		Thomas Thomason		Simmo Wällika		Hans Peto					
Peet Peto					Juhhan Peto		Willem Peto		
No 2.
Peet Peto
Willem Brandt		Maddis Silde		Peter Silde		Hans Silde		Prido Silde		Willem Silde		Siim Hoja		Thomas Hoja		Andrus Türri		Hans Martin		
No 3.
Prido Silde
Andrus Martin		Thomas Tischler		Siim Tischler		Andrus Tischler		Jaan Tischler		Ado Tischler		Siim Tischler		Juhhan Hoja		Hans Hoja		Peter Hoja		
No 4.
Hans HojaSiim Hoja		Thomas Lukas		Willem Paulus		Tõnnis Põtter		Thomas Põtter		Mihkel Hoja		Hans Hoja		Peter Siimann		Ado Siimann		Mihkel Holsmann		
No 5.
nimmetasid sadikuks Ado SiimannAndrus Holsmann		Thomas Nommerga		Juhhan Arrosoo		Andrus Arrosoo		Juhhan Kiweramees		Mats Käramees		Jürri Käramees		Peter Uskar		Peter Mets		Jaan Mets		
No 6.
Peter UskarMihkel Mets		Andrus Mets		Hans Tammeweski		Thomas Tammeweski		Hans Tammeweski		Juhhan Tammeweski		Juhhan Aunapu		Simmo Aunapu		Andrus Aunapu		Hans Schuster		
No 7.
Simmo AunapuThomas Saarna		Peter Saarna		Hans Saarna		Karel Saarna		Juhhan Schuster		Siim Schuster		Hans Hannuse		Mihkel Hannuse		Peter Jürgmann		Hans Mäggi		
No 8.
Hans SaarnaSimmo Punnius		Simmo Mik		Andrus Mik		Tõnnis Mik		Jaak Kuse		Mihkel Kuse		Juhan Nutmann		Mihkel Nutmann		Thomas Nõmmerga		Juhhan Pendison		
No 9.
Tõnnis MikMihkel Punnius		Mihkel Punnius		Jaan Punnius		Siim Punnius		Hans Punnius		Juhhan Punnius		Andrus Määltsemees		Thomas Uskar		Juhhan Juhhanes		Hans Peterson		
No 10.
Siim PunniusPeter Peterson		Andrus Kurre		Mihkel Treialt		Juhhan Hinsberg		Juhhan Hinno		Hans Hinno		Thomas Seffer		Peter Tamm		Hans Tamm		Peter Widamees		
No 11.
nimmetasid sadikuks Juhhan HinsbergJaan Kingisepp		Peter Seffer		Tõnno Seffer		Mihkel Ustallo		Peter Punk		Mihkel Karro		Andrus Põld		Hans Welt		Siim Laid		Mihkel Laid		Hans Laid		
No 12.
Andrus Põld
2, Astusid Wabbatmeeste likist sisse sadikuid wäljawallitsema:Jürri Mik		Juhhan Kiwimaker		Mihkel Kiwimaker		Mihkel Sahtel		Andrus Käramees		Tõnnis Thomason		Tõnnis Krummast		Andrus Krummast		Hans Wällika		Juhhan Kurre		
No 1.
Mihkel KiwimakerSiim Nudi		Mihkel Silde		Peter Silde		Juhhan Liwa		Juhhan Türri		Jaan Türri		Thomas Malmeister		Karel Malmeister		Peet Malmeister		Siim Rebbale		
No 2.
Karel MalmeisterKarel Rebbale		Jaan Laid		Juhhan Laid		Peter Laid		Hans Kaptein		Juhhan Kaptein		Peter Kaptein		Mihkel Kaptein		Mihkel Sahtel		Hans Leitus		
No 3.
Mihkel SahtelPeter Holsmann		Hans Holsmann		Hans Nõmmerga		Hans Treialt		Peter Koppamees		Hans Auk		Andrus Brandt		Andrus Tammeweski		Juhhan Hannuse		Hans Hannuse		
No 4.
Peter HolsmannMihkel Hannuse		Peter Hannuse		Tonnis Brandt		Hans Saarna		Siim Saarna		Hans Teäre		Mihkel Schuster		Jaan Schuster		Jaan Schuster		Hans Toffer		
No 5.
Nimmetasid sadikuks Mihkel HannuseMihkel Brandt		Thomas Jökki		Tõnnis Paljas		Thomas Mik		Ado Mik		Andrus Kuse		Hans Aunapu		Peter Hallik		Ado Punnius		Hans Kuse		
No 6.
Tõnnis PaljasAndrus Kuse		Mihkel Kuse		Mihkel Waldmann		Jaan Waldmann		Juhhan Uskar		Mihkel Juhanes		Simmo Juhhanes		Andrus Peterson		Jaan Punnius		Siim Mältsemees		
No 7.
Andrus KuseJuhhan Saarna		Mihkel Laid		Willem Laid		Thomas Waldmann		Juhhan Waldmann		Juhhan Leitus		Pert Paljas		Juhhan Witamees		Peter Andrusson		Jaak Paljas		
No 8.
Juhhan WaldmannHans Nukki		Juhhan Nukki		Andrus Jürrison		Mart Siimson		Jaan Hoja		Mihkel Lemet		Simmo Lemet		Thomas Metswaht		Peter Metswaht		Hans Amisep		
No 9.
Hans AmisepMihkel Kaddak		Hans Nurk		Jaak Kriska		Peter Sepp		Thomas Sahtel		Juhhan Paljas		Juhhan Rebbale		Thomas Loops		Juhhan Loops		Mihkel Hammelmann		Jaan Hammelmann		Juhhan Hammelmann		Juhhan Peterson		Ado Koolmeister		Thomas Laewameister		Thomas Wilokas		Hans Wilokas		
No 10.
nimmetasid sadikuks Ado Koolmeister
3, Selle peale astusid Mõisa sullaste liik sisse, ja nimmetasid sadikuks:Juhhan Sakkius		Karel Kanker		Thomas Julianus		Juhhan Saarna		Juhhan Wilokas		Andrus Punnius		Tõnnis Mälsemees		Andrus Mälsemees		Peter Uskar		Jaak Paljas		
nimmetasid sadikuks Juhhan Saarna.
4, Siis said need praego nimmetud sadikud:"Mihkel Käramees		Peet Peto		Prido Silde		Hans Hoja		Ado Siimann		Peter Uskar		Simmo Aunapu		Hans Saarna		Tõnnis Mik		Siim Punnius		Juhhan Hinsberg		Andrus Põld		Mihkel Kiwimaker		Karel Malmeister		Mihkel Sahtel		Peter Holsmann		Mihkel Hannuse		Tõnnis Paljas		Andrus Kuse		Juhhan Waldmann		Hans Amisep		Ado Koolmeister ja		Juhhan Saarna"		
ette kutsutud, et piddid enneste seast Sullaste ja Wabbatmeeste wolliks 7 wollimeest wäljawallitsema, ja nimmetasid wollimehheks:1, Mihkel Käramees		2, Ado Siimann		3, Ado Koolmeister		4, Mihkel Hannuse		5, Andrus Põld		6, Mihkel Sahtel		7, Karel Malmeister		
5, Keige wimaks said Kohharentnikud ette kutsutud, et piddid enneste seast ka 7 wollimeest wäljawallitsema, ja nimmetasid wollimehheks, nenda kui siin allamal seisab:1, Thomas Kiweramees		2, Thomas Sakkius		3, Thomas Ustallo		4, Andrus Hoja		5, Jaan Tamm		6, Hans Kuse		7, Jaan Kiwimaker		
6, Et nüüd Ue Makoggokonna seadusse järrele täis wollimeeste koggo se on: 14 meest, nimmetud olli, siis piddid ennestele ühhe kirjotaja wäljawallitsema, ja nimmetasid selle tarvis Maddis Redlich ja lubbasid aasta palgaks: 20 Rbl. hõb. ja leppisid selwisil kokko.
Et nüüd tännasel päwal ennam ühtegi ei olnud, mis piddi mõistetud sama, siis sai se kohto pääw lõppetud.
Tallitaja, jürri Punnius XXX
Abbimehhed: Karel Tischler XXX
Siim Aunapu XXX.
